科索沃塞族溫和派領袖遭槍殺 塞爾維亞立即退出談判

科索沃知名塞族政治人物Oliver Ivanovic周二（16日）在北部城鎮米特羅維察（Mitrovica）其黨務辦公室外被人開槍打死，引發地區民族關係緊張，並導致定於當天恢復的由歐盟斡旋的科索沃與塞爾維亞間的談判停頓。

64歲的Oliver Ivanovic胸部中4槍，送醫院搶救無效死亡。警方說，他們發現的一輛燒毀汽車，估計是襲擊中使用的。

周二亦是塞爾維亞和科索沃定於在布魯塞爾恢復關係正常化談判的日子。槍擊事件後，塞爾維亞退出了這次會議。Oliver Ivanovic被視為科索沃的溫和派領導人。

歐盟外交事務主管在與塞爾維亞總統武契奇（Aleksandar Vučić）和科索沃總統塔奇（Hashim Thaçi）的電話中譴責這次殺人事件，並期待有關當局找到並懲處兇手。

塞爾維亞昨稱，暗殺Oliver Ivanovic是恐怖主義事件。武契奇還召開了國家安全委員會緊急會議。

科索沃原為塞爾維亞共和國的自治省，在2008年時脫離塞爾維亞宣布獨立。

一戰翻版

睇返歷史
科索沃根本就係未來歐洲
回豬點侵佔原居民土地

邊個最想果度不和？
俄羅斯？
回教土耳奇？